\begin{enumerate}
  \item Représentation graphique des sept premiers termes de la suite $(u_n)$.

        On connait le premier terme $u_0=9$ et on calcule les six suivants :
        \begin{align*}
          u_1 & = u_0 - 2 & u_2 & = u_1 - 2 & u_3 & = u_2 - 2 \\
              & =9-2      &     & =7-2      &     & =5-2      \\
              & = 7       &     & = 5       &     & = 3       \\
          \\
          u_4 & = u_3 - 2 & u_5 & = u_4 - 2 & u_6 & = u_5 - 2 \\
              & =3-2      &     & =1-2      &     & =-1-2     \\
              & = 1       &     & = -1      &     & = -3
        \end{align*}
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[%
                axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
                x=0.6cm,y=0.3cm,                                  % unités sur les axes
                xmin=-0.4,xmax=7.2,ymin=-5.2,ymax=9.7,        % bornes du repère
                xtick distance=1, ytick distance=2,           % distance entre les tirets sur les axes
                minor y tick num = 1,
                grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
                tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
              ]
              \addplot[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick, samples at={0,1,...,6}] {9-2*x};
            \end{axis}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item \begin{enumerate}
          \item On lit sur le graphique que le premier point en de coordonnées \nuplet{0 -1}.

                On en déduit que $v_0=-1$.
                \medskip

                De plus, le deuxième point de coordonnées \nuplet{1 -7} indique que $v_1=-0,5$.

                On en déduit que la raison $r$ :
                \begin{align*}
                  r & = v_1 - v_0   \\
                    & = -0.5 - (-1) \\
                    & = 0.5
                \end{align*}
          \item La suite $(v_n)$ est arithmétique de raison $r=0,5$ position donc c'est une suite
                croissante.

                Le plus petit entier naturel $n$ tel que $v_n>0,75$ est $4$.
                Il s'agit donc aussi du rang à partir duquel tous les termes de la suite sont strictement
                supérieurs à $0,75$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}